何謂神科？

到底咩科算係神科？
PG 有冇所謂嘅神科？

push

神學

真神科

毅進紀律部隊

做狗不了

今時今日
黑警係香港地位最高
打人/非禮/強姦冇問題
返工又有高級裝保護
仲有一車車藍絲港豬吹奏
自動送個閪屌
讀medic都唔夠做黑警好啦

睇兒登

撐 = 垃圾
反 = 神科

Fg出黎直接有30k or above 就叫神科

額 sad but true

啱，點會狗

明明付出最少
能力最低
但有無限權利同無限OT錢
加人工加到10萬蚊一個月

香港神科：medic, law, g bus
外國神科：Engine, math, CS, econ
上到PG冇乜人care，做得research就知單一個學科好渺小，只係一種approach睇世界

Econ...
Econ...

JS4111 神學

撐醫護
反晒銀時

？

而家law 算不算前途不明朗
一個法治己死的社會

極需要天份，只靠後天努力讀唔掂嘅科

nursing都神科？

睇風向
呢期多

Google 化學博士
Google 生物博士

Law 真係吹大咗，sor

化學博士 生物博士有咩問題？

google版呀 。。。。

神科應該係指收生少供應少既科

鄙視鏈:
medic>三寶>nursing>qfin/ifaa>it=af>bba>engine>ba>>>>>>>>>>>>>sci

dental都冇

利申，pt

medic>dental>=五寶>qfin/ifaa>nursing>bba(acc/final mgt)>af/engine（it/civil/bs/EE/ME)>>>>>>>>>>>>>ba/sci

今時今日 pharm點排好？

gbus law消失咗

化學博士 result 係 K Kwong
生物博士係過剩同奇怪嘢

我覺得 law 嚴重吹大 你當同BBA 同級啦
Gbus 我會排喺 dental 後面

Fresh grad做狗都有45k la
洗理讀咩科

香港真係好特別
最強神科竟然係狗

medic>dental>=五寶>qfin/ifaa>nursing>bba(acc/final mgt)>af/engine（it/civil/bs/EE/ME)>>>>>>>>>>>>>ba/sci

整理下先

Tier1: Medic>dental
Tier2: gbus>五寶 >qfin/law >education
Tier3: IT/Nursing> Bba(acc>fin)
Tier4: engine, archi, social work> BBA(mgt/mkt)
Tier5: Art/sosci/sci

dental一定>medic
做醫生有錢都冇命享

差一分入medic,除左law仲有咩選擇？
（對三寶無興趣）

外國medic都神啦

Law 都係

agger 外國medic pharm dental 都神

Gbus就真係得香港神la

Tier1: dental＞medic
Tier2: gbus>五寶 >qfin
Tier3: IT/Nursing/social work> Bba(acc>fin) >Law>education
Tier4: engine, archi > BBA(mgt/mkt)
Tier5: Art/sosci/sci

我會咁排 睇前景同payoff
Tier 1：medic同dental我會擺dental前d 因收生少d 另外medic賺到錢但無時間洗
Tier 3：我會覺得nursing同social work差唔多就收生分數 workload同人工嚟講算ok it固然外國神科 專業科排tier 3係咁
Tier 4＆5：bba都還好 不過收生太多競爭高 law唔洗講香港法治已死 兩者都講人脈關係 education engine就都ok 如果唔飽和
Tier 6: 可能真係無咩出路（香港嚟講）

總之我覺得有牌嘅專業科我覺得都算ok （香港嚟講）

btw我唔係排緊神科
神科定義個個唔同
除medic dental公認
有d人會覺得payoff重要 有d人會覺得收生分數重要

賺到錢就叫神科

education tier2????

學位老師人工高過5寶bo

而家全部老師都係學位教師
而有pdge（老師牌）人工就由point 15 加2 point變point 17

五寶
eg 物理治療師 人工starting得point14

圖1: 2018年老師的人工表
圖2: 2019年物理治療師的人工scale

老師供應太多 前景一定差過五寶

老師隨時比人炒
年年搵工

Law(有父幹) = 三寶
Law(窮撚) = Bachelor of Arts majoring in legal studies

中point
高分窮撚推薦3寶
中高分窮撚推薦 nursing, 視光

其實3寶都就來爆 只可以話第時非poly出來的睇路

三寶爆咗之後
你覺得咩科最有potential食返lee 個分數位

IT 我覺得有潛力

首先三寶爆的意思最多都係有d人無工做，只要係醫療科d人都會係dog rush，唔會跌好多

就算係都未到IT上，反而double degree果類IT先有機會

Nursing唔好 諗清楚係咪真係有興趣
剩係想幫人 千其唔好讀 nursing係要做好多吃力不討好嘅工作 屎尿唔使講一定要掂 厭惡性工作 同埋要讀bio理論可能會悶 無興趣 唔好讀會後悔 我識d人因為咁quit u

唔係有好強烈想幫病人嘅心＋唔介意讀bio＋唔介意實習辛苦（厭惡性工作）先好讀 唔好剩為人工 以上缺乏其中一樣都唔好讀

係 所以實習training係幾重要

社科永遠冇人記得
我地都係去乞食先

呢樣真 醫護真係好辛苦
所以 social work，A&F 都可考慮

其實我唸緊入三寶嘅人去其他field 發展會不會更加好
讀其他science 然後去考政府工
eg AEPO 助理環境保護主任
升上去EPO max 都已經10皮

statistician 又係
starting 5xk max 105k

Statistician請好少人

A&F出黎做big4?
人工低仲要頭幾年晚晚ot到凌晨都唔辛苦？

gbus(有父幹) = ibank ticket
gbus(窮撚) = bba

做到人龍之龍就係

通常都報advisory
audit真係..... 乜撚嘢文化

老豆送咗層樓收租 > all

睇埋起薪點, 工作環境, 同埋升職機會最實際

唔使講:
medic/dental>三寶>=五寶>nursing (全部醫療科sosad)

generally咁睇, 未必同個科有關(事實上, 神科嘅人通常比較醒目):
gbus/qfin: 好多入ibank, 前途唔使講
CS ~starting 2xk, 要keep住進修, 3年30k
Engine ~20k, depends on discipline, 同it差唔多
Edu: 要爭教職, more and more contract post
bba(acct): 叫做好過其他bba, big4奴隸3年30k, 但係要知道其他major都可以報big4
bba: 通常你會發現business d工 welcome all discipline, 講左咩自己參透下
social work: 少數做到報警撚就正
ba: 英文major叫做好啲, 其他...
sci: 真係為興趣, 覺得中學太淺, 5** 先至好讀 (啲嘢難到有興趣都變冇興趣)

Law??? 睇家底

有咩問題？ 外國真係多勁人讀，當然你話呢一科有冇用就觀點與角度問題

MLS已經爆緊
上2年polyu都有人入唔到行 唔知點解反而東華mls全部入晒去Ha

重點係唔洗識 bio
我個人好憎 bio

視光好似好好搵
fg好多都有40k

但而家醫療券set limit 做500蚊
會不會跌返一大節人工

有機會跌

socialwork好似ok好搵 見hku 個畢業薪酬mid pt 2萬8

不過咩科都好啦 有心先好做 無心唔好害人pls

咁高同三寶有得揮
三寶又要難入+難讀
讀sw 或者其他科好過

啲Asso仔冇咩外國學術視野唔好怪佢，聽得透你講野就唔會讀Asso啦

mit computer science

真啊
全世界都想讀

好過港大中大醫科。學野深進好多，身邊真係尖中之尖。
一畢業科技巨企即請，或有實力自己創業。

相反， 當香港玩完，政府唔保護醫護，醫科就唔吃香

係啊 奉勸dse學生考慮下去外國讀top U 世界級大學去到邊都吃香

醫療科冇想像中咁好

那有錢

利申 3寶

入到先算
入到好似有助學金拿 或者 香港都有好多獎學金可以拿
不過你做nurse都好 香港比嘅人工高 都容易出去外國

算係 ivy 8間個位加埋分分鐘都少過oxbridge

Well...我本身都冇留意佢個background 不過咩background 都冇咩所謂 我都係對事不對人
上網其實可以搵到英美邊啲program係最competitive ug又好pg又好 econ都係最多勁人爭嘅科之一 尤其pg本身對一個人嘅math stat programming 底嘅要求都好高

Advisory d位少到咁 你以為咁易入咩